我個組合七年複合年均回報18% 你問我答

自爆唔答

全倉巴郡 我都識啦

你生活有咩改變？

買到樓未

本有幾多

個組合係點

算唔錯, 跑贏指數。

不過我估主要都係扑中左幾隻科技大股

係咪全部都係港股?
全部藍籌股???
總共有幾多隻???

2800？

你組合有咩股？

睇黎樓主係一律乜都唔答

有乜倉先得格

貼倉先有討論價值

呢幾年巴郡好似跑輸大市

多左坐的士 唔會為幾廿蚊格價 疫症前左多左高級餐廳

未
樓市跑唔贏我個組合

1.5M hkd

主力美國科網股

係

香港好少買 只係幾年前200附近入過qq

近排睇書 入面d trader 300%年回報都有 我呢d回報只係好過輸錢

個組合唔會多過六隻 太多handle唔到

冇

未得閑答住

依家頭三位係
Fvrr
Sq
Cash

跑贏snp500

我用hxbx. 冇ib 牛牛既報告

我信回報有咁多, 但幾大倉?如果幾十萬倉一年幾十% 回報好易,
當你個倉愈黎愈大, 你仲唔仲堅持依家個組合?

Share下個組合？

中意分散投資定all in 一兩隻？
Total 持倉有幾隻股？

呢7年 maximum drawback 係幾多?

全倉arkk

10000$

開始780k 之後再加到1.5M. 上年年尾上到四百幾百 今年年頭拎左1.4m cash 出黎 做其他野

點解唔抽d錢出黎做短中炒？

一張圖都無開嚟托咩

Cash 19.04%
SQ 15.03%
SHOP 7.72%
FVRR 41.13%
PLTR 5.64%
TIGR 4.59%
FUTU 6.10%
Option 0.74%

大部份時間持倉Total 唔多過六隻
唔會太分散 要摶發逹

樓市可以低風險做leverage，你呢個難啲

2015年8月。-17.9%

我都想 唔使煩 等位建倉

咁多年抽左380k玩option 差唔多輸晒

每年都跑贏大市定係主要靠今年爆升破頂先追到年均18%？

我用白痴hxbx 冇ib 牛牛d 回報report

我用google sheet 黎keep回報 貼出黎又會話自己打入去

唔識搞

上年同17年拉高回報
上年82% 17年66%

如果要每年跑贏大市既玩法唔同
我會買snp500 既300-400隻好既股建個倉
但咁玩有排都唔發

咁你建倉果陣中意一炮過 定係慢慢高追加倉？

點解唔早大半年all in是旦一隻藍籌?

但就係冇BYND

有股票想買 會買5% 先。之後係組合沽d冇前途再加大果個股票倉

我上年三月大跌市買左MasterCard

Haha. 開account 時有

QQQ?

有咩值得現價入?

科網仲有幾多水位你覺得

有無tsla

唔計2020年 你帳號個6年平均年回報幾多？

hsbc手續費唔貴咩？

點解冇tsla

仲冇冇揸bynd

Sq有咩好
你幾多買

一次$18美金 應該貴過人地好多 但相對我每次買貴佔好少%

點睇依家MA ？

隻野冇乜緣
上年三月大跌市 打算tsla or MA 因為果時油好平覺得green energy受壓 加上想穩陣 所以買左MA
之後380（拆後價）買過410沽晒 慘

冇 隻野賺左幾廿萬 沽晒冇再買
因為買過黎食 好難食

你覺得自己屬於咩類型投資者/交易人？

Sq 15%
我中意間野既product line 同產品遠見

冇圖你up乜春都得
貼張圖黎睇下先有偈傾

買入股票有咩條件? 會唔會set stop loss

平均成本幾多

Ma 冇得輸 只係升得太慢 太少 冇心機持有

可唔可以分享吓最大虧損經驗

想知買左乜

Momentum & event

都話我用google sheet manual keep
貼左出黎你又可以話我手打吹水

都信啊
想睇成長曲線
好似cathie wood果啲靠一年彈起再除5年冇乜意思

有咩好問?

hello moto

ARKK

巴群自己咪係大市，點跑嬴？

盤生意有前景 solve problem 易scale up
會止蝕 但唔會定死跌幾多止

買前會唔會睇圖表? 你覺得自己係基本分折定技術分析

Cathie Wood一年彈起

平均持倉幾耐？用咩方法止賺？

18% 好撚廢 不如唔好玩啦

初初買option。用左成十萬call $120 disney 點知之後霖左 隻option 瓜左 輸清

冇定 有潛力既會一直持
當有新歡就會減持一d 唔多升既舊股
ER後大升既時候都會減下持倉 增加現金

而家隻隻都升1幾2倍
18%都好講

Yes 好癈

七年計每年平均都有18% 唔係七年以來得18%

過千萬身家?

係咪50年2800？

剔走2020年
複合% 幾多？

樓主啲回答正正常常咁都咁多負皮
巴打加油，個倉會keep幾耐?

1.8^5 幾有料

1.18

應該賺唔少，呢兩隻由上年低位升左十倍

最重貨邊3隻？
有咩股打算再持貨多幾年？
ARK有無份？

申 重倉TSM目標持貨到2023

上年82% sq fvrr 係上年q3買
上年低位係咁買mastercard 好白痴

用左幾大leverage?

Top 3 holdings Fvrr > cash > sq
Fvrr 同sq 會持一段時間

最大106%

1.18^7

唔會咁做

一樣狂買ma到懷疑人生
最近跌完又買

目標黎

好，我gun ,
我join咗 motley fool , fvrr佢哋都推，等靚位入

Yes. 27x 24x 23x 三月買過幾次
最後頂唔順25x 沽晒

佢係大市既話，堆航空股就唔會輸到仆街

月供緊arkw

介紹下睇下咩書好睇

一個月都唔止18%啦

點解白痴

睇開咩網揾股

連登一晚都10%啦

SQ點睇
妹左都幾耐下

call咩時間 短期？

做咩咁睇唔開put tesla?

Hello無圖

買 BYND 輸鳩咗萬幾蚊

幾多歲？

所以我option 輸清.

40

仲有半年到期. 半年都翻唔到身

期待重啟經濟佢d 商家交易費重新增長
佢個cash app我自己用唔到, 唔知有乜優勢. 據我所以有好幾間 fintech 開既virtual bank?? 用家既txn fee仲平.

follow 左 d fb group. subscribe左ark newsletter. 得閒睇下咩新高股

咁七年為起黎幾多先?

個倉會繼續keep. 直到跑唔贏s&P500, 到時會轉到買S&P500算.

我睇左過百本書. 印象較深值得睇有

一個投資者既告白.
圖勝天下
馬田果本冠軍交易員

好垃圾

樓主

你short?

睇咗咁多書，交易策略都唔同，可唔可以分享點融合為自己一套，還是分account 有不同策略

有冇成長曲線睇？

睇完啱用就用 唔啱就算 冇強求要用到

應該13%到 要開電腦睇返先講得準

一晚10% 好快有錢過馬雲

升得太慢

我有一年都有Subscription佢推左十隻 最記得其中一隻係Amazon 當時七百幾
我買左少少 但當時唔識升 所以沽左

係覺得跟佢哋買overall回報ok嗎？
講到超高回報咁，
佢哋隻etf又唔係跑贏spx好多

對我唔work 唔知個比例點分配
唔知佢投資個timeframe

我想買pins 依家似係整合再破頂

一雞死一雞嗚 長買長有

唔想買個股不錯既選擇

冇緣

上個Q ER 之前入貨 一直持到ER後 見冇乜短期催化劑 股價唔上唔落咪410沽晒

出左圖

13x

超多負評 LOL
七年年回報18%即係七年賺到310%
負評既一定係d人唔使七年就賺到300%+

QQQ 2014 1月到宜家複合回報over 20%
你主動選股都跑唔贏nasdaq 100
點解你仲咁自信開post?

太廢啦
連登仔上年hold tsla
hold一年已經有成400%

因為唔會有人2014年1月all in QQQ到依家

2014年起買QQQ都有複合年均回報都20%得罪講句，樓主表現無咩特別，不如買QQQ或ARKK好過

成個組合得十股咁多?

拎倒後鏡睇一定係. 有人真係會係2014年將成個組合買晒QQQ hold到依家先?

樓主自己話：
1）組合七年複合年均回報18%
2）上年82% 17年66%

數學題：((1.18^7)/1.82)^(1/6) - 1 = 9.77%

所以樓主
1) 七年(2014-2020)複合年均回報 18%
2) 六年(2014-2019)複合年均回報 9.77%

自行理解點解樓主過左2020年先出post。

但佢樓上答我13%......

Why not

事實證明大部份人選股都不及qqq. 契媽真係少數例外

樓主睇過百本書, 買買賣賣
玩左7年 點知連指數都跑唔贏
你叫佢情何以堪

oh, 乜得9.77% 咋. 都唔知跑唔跑贏S&P500添

係吖, 你all in 左指數未? 你又貼個圖出黎睇下.

SHOP都有

180%就話開post姐 18%

Nasdaq 100個圖上網大把啦
我all唔all in唔重要
不過actively managed既portfolio都係aim at跑贏market return/passively managed
我就唔條太明你指數又跑唔贏 扣埋2020又得9% annual return 咁出post既意義係邊姐

下，你又會知？
天下之大，做人謙卑一d ,唔好講d 咁肯定既野

又黎股神post
唔係派錢就收檔啦

七年年回報180%, 即七年前你有十萬, 今日你一億三千萬.
仲使開post?

十卜

因為現實上冇得扣埋2020

2020年3月有冇走貨? 4月咁神奇突然間42.66%
想知呢度發生左咩事

你找出黎再討論.

18%咁屎都係股神?

咪叫你收檔

mpf 都賺多過你

Ark係上年超高回報 但絕對唔係靠上年先跑贏指數
人哋2017 +87% 2019+35%

2月已走左d貨. 所以3月第2次溶斷走左好少貨. 當時shopify係第一大持倉. 4月彈返好多.

你講真?
七年年回報18%
即係呢七年間賺左3.2倍. 邊間mpf咁勁, 我都想轉去

我都冇話自己係股神.

max drawdown 係 一個peak to valley, 望落你2014 1-4月係 -3x%

樓主既用詞係卑視緊契媽

cathie wood 17年中左bitcoin.

今個月有冇減倉? 好似暴風雨前夕

低買高賣，邊間都做到啦，仲話自己有咁多年投資經驗

點先做到長渣一隻股?
唔想升少少放左又叫春

冇d咁既事. 佢年回報>30%. 真神人也.

要交下學費.

上年十二月尾開始減. 我呢期ER棄權了. 依家19% cash. 唔打算再cut住. 過左ER先再算.

比個升既number 我

好睇緣份.
你要buy果間公司, 對佢有信念.
最好坐住果d貨賺緊錢
之後升得咁上下就一路減持. 剩低d貨唔理佢.
雖然唔會賺盡, 但都叫有得贏錢贏眼光.

QQQ 羅, 上面d人係咁推吖.

有咩書推介

最近睇緊呢本 幾有趣

之前睇過值得睇:

一個投資者的告白.
圖勝天下
Pit Bull: Lessons from Wall Street's Champion Trader
What I Learned Losing a Million Dollars
How I Made $2,000,000 In The Stock Market
A Random Walk Down Wall Street
Stocks on the Move: Beating the Market with Hedge Fund Momentum Strategies

shop有咩問題

Shop唔係好識升 我沽左好多貨了
我成本價係184. 剩低果d 零成本 應該唔會再沽了
返而如果見到900蚊會買下

呢道d人話要唔計2020年再講回報幾多

得罪講句 跑唔贏QQQ既基金 唔該執左去

你咪比錢買跑唔羸大市我洗鬼比管理費買佢，而家開善堂咩？

咁即係mpf既基金經理癈羅 唔係使鬼自己買買賣賣

呢到興話拎走2020 performance 黎計

Qqq 年回報先得10% 唔好過我好多

自選股票賺咁多年算吾錯嘞, 新仔先會笑你

有冇書/網可以推介下？

上面個ching 話2014 數起真係selection bias

其實個本得1M usd 內要高return真係唔難

問題係人地d fund manager 渣緊既金額以Billion計
廢老最勁咁多年黎都係20% compounded，根本兩個遊戲黎

首先人地大fund 已經冇可能買細價爆升股，要買大笨象
之後佢地買既大笨象一定係講緊10年以上先收成，睇2014-2021得7個，一個con cycle 都冇， 有咩意思

唔使買細股 買atm夠晒殺

一個投資者的告白.
圖勝天下
Pit Bull: Lessons from Wall Street's Champion Trader
What I Learned Losing a Million Dollars
How I Made $2,000,000 In The Stock Market
A Random Walk Down Wall Street
Stocks on the Move: Beating the Market with Hedge Fund Momentum Strategies

下次開d title 要好d

Eg.
股票市場賺左三球 你問我答
買中四隻倍升股 你問我答

呢道人材輩出 個個年回報倍倍聲咁賺 我d old seafood要學野

fvrr 機會黎啦

1516 緊 , 先入20股看門口再諗

咁錫身點發達.

將手頭既錢除四. 每星期一注. 買到一個月後開業績. 就係咁簡單坐係到等收錢.
贏左錢唔使多謝我, 輸左錢唔好賴我

跌定左 今晚加注

今年賺緊43% 使唔使再剔走埋今年計回報?

剔走outlier 去assess 自己performance
其實好正常......

而家先一月.......做乜衝出黎update...買GME 賺左？

Gme賺左D 咁 使唔使又剔除佢黎計

業績前咁既水位我會再入
In fact 上個星期gme 搞到個市大跌係最好機會

你唔好L 年尾埋單至回我

樓主開個etoro畀大家跟下trade

gme 賺左緊係趕住出黎認屎認屁

基金月月都出pnl wor. 不過既然你有特別要求 ok la. 年尾先update 你

Spac 唔識。futu我有8%

點開？ 我安過app揀hk 佢話唔support

你係新手建倉？
比d建議你
一定要track自己 performance in real time.
仲有睇下書 我資質差 我睇左幾廿本投資既書先有咁既成績 七年回報得果+284% 比連仔笑到面黃
你加油了

之前冇開acc咁冇得開
Etoro唔再畀香港人玩

2021 YTD 47.73%
2014年一月至今回報 +328.38%
複合年回報22.8%.

18% 笑死人

可唔可以俾呢個google sheet嘅template或者key word?

Fvrr爆升一下 點睇

我大大跑贏snp500 你都笑得落。咁你笑點都會幾低 有九成以上基金跑輸snp500 比你笑

呢個唔係咁好用 download個app 入trade record仲好

我睇法係 點解爆升吖 我未入夠

咁有咩trade record app好用?
我買咗半年，中間都有唔少record, 但係就無咩系統
都係用google sheet mark低計返ytd賺緊幾多
出唔到好似上圖果種每個月加減幾多%嘅表

我每個月一號manual input的。 勁白痴

如果大市冇事有幹 睇個勢業績前會新高

貼個倉來俾大家欣賞下

Excluding existing positions, what are the top 3 ideas in your pipeline?

咁你會點止蝕

上面貼左倉 倉冇好野睇 不如睇下我點係2021年幾日大賺八十幾萬

What kind of idea are you referring to? Stock idea? Or money making idea besides stock tradings ?

睇trader 寫既書
Eg
Pit Bull: Lessons from Wall Street's Champion Day Trade
Market wizard講trader果幾本
How I Made $2,000,000 in the Stock Market
What I Learned Losing a Million Dollars

我用google sheet manuel keep倉 我建議係轉去d有好analytics function 既broker到trade 唔使煩

呢個係好大既題目
我每次入市都好清楚自己果次trade 既原因 同 milestone。如果trade既原因不存在或milestone 達不了 我會止蝕
唔識郁都會止蝕 如果深信有前途而只係唔識郁 我會叫老婆買 eg tdoc
轉弱左既股都會止蝕d先 轉返現金或換馬
跌第三支掍又會沽d貨 不過呢個係最後手段 通常都蝕幾多下 所以會盡量唔好比呢個情況發生

貼左倉未 ?

上面已答

Information ratio ?

今年玩咩有43%咁強？邊d貢獻比較多

47% out date 左 依家 57%
沽左既Gme 大賺八十幾九十萬 其他既fvrr pins 支牛都有好貢獻

唔明

等我學下連仔點reply 你

47%勁

剔除左賺錢果幾年賺幾多先
依家先二月頭 年尾先再講

excel 倉

我一直係用excel keep個倉 我用既hsbc太廢 一直冇用
老實啦 我貼圖你咪話我ps 又話要txn statement
之後又會話借人圖唔係我
我滿足唔到你地班大爺

老實講 我buy 你
excel 倉係比較權威

想問下點解咁少都敢開po

咁你對新手有咩建議

想問下你七年黎回報幾多 多過我(我依家24%）我跟你學野

我又係ib trade 又係hsbc trade 我真係諗唔左除左manual input外點keep track

用不多於可以輸晒錢既兩倍開倉開始trade

如果五年後 贏唔到snp500 就直接買snp500 算數

大概得啦。欠左連仔咩
大家討論下個策略賺錢好過

Stock ideas

Digitalisation
Reopening

Congrats on your impressive performance over the years

圖....

賺左2.5m (+10.9%). 咁我本咪成二千幾萬......我冇咁既大lor.....呢個咁既垃圾我真係唔Q識睇
你話點可以唔自己獨立咁keep

7年前未畢業無錢 早兩年前問銀行借左十皮炒daytrade 炒到依家個倉9球幾 不過我諗你想學都未必學到 繼續用24%去打飛機

You are making everyone jealous =)

你未經歷過熊市 我真係學唔到

廢你就廢啦 舊年3月尾嗰轉隊撚到仆街唔撚係熊市？ 不過我諗你個本應該得雞碎咁多 從來都未上過7位數 所以算鳩數啦 你都係好好打工吧啦垃圾